% package ProfCollege
% Exercice MathALÉA 5C11-2


\begin{frame}{Question 1}
  Freddy a trouvé une solution mathador pour le tirage suivant 
  {\Large\[4\kern1cm8\kern1cm6\kern1cm5\kern1cm9\kern1.5cm\longrightarrow\kern1.5cm76\]}
  Voici ses calculs~:
  {\Large\begin{align*}
    6-5 &= 1\\
    9\div1 &= 9\\
    8\times9 &= 72\\
    72+4 &= 76
  \end{align*}}
  Écrire cette succession d'opérations en une seule expression.
\end{frame}

\begin{frame}{Question 2}
  Que va dire le lutin dans les deux cas~?\bigskip

  \begin{columns}
    \begin{column}{0.4\textwidth}
      \begin{scratch}[print,scale=0.9]
        \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
        \blocklook{Dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalnum{2} + \ovalnum{3}} * \ovalnum{\ovalnum{7} - \ovalnum{4}}}}
      \end{scratch}
    \end{column}
    \begin{column}{0.6\textwidth}
      \begin{scratch}[print,scale=0.9]
        \blockinit{quand la touche \selectmenu{espace} est pressée}
        \blocklook{Dire \ovaloperator{\ovalnum{2} + \ovaloperator{ \ovalnum{3}  * \ovaloperator{ \ovalnum{7}  - \ovalnum{4}} }}}
      \end{scratch}
    \end{column}
    \end{columns}
\end{frame}